倉促推旅行禁令 美國土安全部長後悔

時間：2017-02-08 11:31

美國國土安全部部長凱利(John Kelly)7日告訴國會小組，他當初應該延遲推出總統川普全面禁止難民和來自7個穆斯林為主國家的人民入境的旅行禁令，如此一來才能跟國會簡報這道行政命令。

美國頒布這道暫時性旅行禁令後，已撤銷6萬張旅遊簽證，有些旅客在簽署命令時人還在飛機上，降落到美國後不明情況，就被滯留在機場，引發國際社會抗議。

凱利告訴眾議院國土安全委員會：「當時只是想要趕快發布命令，如此一來可能來到這裡傷害我們的人，就不會利用某段空檔搭飛機來到這裡。」

凱利承擔沒有在1月27日宣布命令前，向國會簡報這道命令的責任。

他說：「這全都是我的責任。我應該稍微推延一點，先跟國會成員報告。」